{"nextCursorMark": "AoIIQXWxzig1MzY3OTM0Ng==", "papers": {"PMC12389585": {"downloaded": true, "pdfdownloaded": false, "jsondownloaded": true, "csvmade": false, "htmlmade": false, "id": "PMC12389585", "source": "PMC", "pmcid": "PMC12389585", "fullTextIdList": {"fullTextId": "PMC12389585"}, "title": "Scientific Machine Learning for Polymeric Materials", "authorString": "Fernandes C.", "authorList": {"author": {"fullName": "Fernandes C", "firstName": "C.", "lastName": "Fernandes", "initials": "C", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CEFT\u2014Transport Phenomena Research Center, Faculty of Engineering, University of Porto, Rua Dr. Roberto Frias, 4200-465 Porto, Portugal;"}, {"affiliation": "ALiCE\u2014Associate Laboratory in Chemical Engineering, Faculty of Engineering, University of Porto, Rua Dr. Roberto Frias, 4200-465 Porto, Portugal"}, {"affiliation": "Centre of Mathematics (CMAT), University of Minho, Campus of Gualtar, 4710-057 Braga, Portugal"}]}}}, "journalInfo": {"issue": "16", "volume": "17", "journalIssueId": "4004311", "dateOfPublication": "2025 Aug", "monthOfPublication": "8", "yearOfPublication": "2025", "printPublicationDate": "2025-08-01", "journal": {"title": "Polymers", "ISOAbbreviation": "Polymers (Basel)", "medlineAbbreviation": "Polymers (Basel)", "NLMid": "101545357", "ISSN": "2073-4360", "ESSN": "2073-4360"}}, "pubYear": "2025", "language": "eng", "pubModel": "Undetermined", "pubTypeList": {"pubType": "Editorial"}, "grantsList": {"grant": [{"grantId": "LA/P/0045/2020", "agency": "ALiCE", "orderIn": "0"}, {"grantId": "UIDP/00013/2020", "agency": "CMAT (Centre of Mathematics of the University of Minho)", "orderIn": "0"}, {"grantId": "UIDB/00532/2020", "agency": "FCT/MCTES (PIDDAC): CEFT", "orderIn": "0"}, {"grantId": "UIDP/00532/2020", "agency": "FCT/MCTES (PIDDAC): CEFT", "orderIn": "0"}, {"grantId": "UIDB/00013/2020", "agency": "CMAT (Centre of Mathematics of the University of Minho)", "orderIn": "0"}]}, "fullTextUrlList": {"fullTextUrl": [{"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "html", "site": "PubMedCentral", "url": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC12389585/?tool=EBI"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "pdf", "site": "PubMedCentral", "url": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC12389585/pdf/?tool=EBI"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "html", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12389585"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "pdf", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12389585?pdf=render"}]}, "isOpenAccess": "Y", "inEPMC": "Y", "inPMC": "Y", "hasPDF": "Y", "hasBook": "N", "hasSuppl": "N", "citedByCount": "0", "hasData": "N", "hasReferences": "N", "hasTextMinedTerms": "N", "hasDbCrossReferences": "N", "hasLabsLinks": "N", "license": "cc by", "hasEvaluations": "N", "authMan": "N", "epmcAuthMan": "N", "nihAuthMan": "N", "hasTMAccessionNumbers": "N", "dateOfCreation": "2025-08-30", "firstIndexDate": "2025-09-01", "fullTextReceivedDate": "2025-08-30", "dateOfRevision": "2025-09-02", "electronicPublicationDate": "2025-08-01", "firstPublicationDate": "2025-08-01"}, "PMC12425951": {"downloaded": true, "pdfdownloaded": false, "jsondownloaded": true, "csvmade": false, "htmlmade": false, "id": "40932163", "source": "MED", "pmid": "40932163", "pmcid": "PMC12425951", "fullTextIdList": {"fullTextId": "PMC12425951"}, "doi": "10.1177/19322968251365245", "title": "Machine Learning to Diagnose Complications of Diabetes.", "authorString": "Scheideman AF, Shao MM, Zelada H, Cuadros J, Foreman J, Sarder P, Ho C, Ejskjaer N, Fleischer J, Cichosz SL, Armstrong DG, Mathioudakis N, Wang T, Tham YC, Klonoff DC.", "authorList": {"author": [{"fullName": "Scheideman AF", "firstName": "Agatha F", "lastName": "Scheideman", "initials": "AF", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0009-0008-4211-4934"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Diabetes Technology Society, Burlingame, CA, USA."}}}, {"fullName": "Shao MM", "firstName": "Mandy M", "lastName": "Shao", "initials": "MM", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0009-0004-9550-9965"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Diabetes Technology Society, Burlingame, CA, USA."}}}, {"fullName": "Zelada H", "firstName": "Henry", "lastName": "Zelada", "initials": "H", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-8159-0625"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Division of Endocrinology, Diabetes & Metabolism, Department of Medicine, David Geffen School of Medicine, University of California, Los Angeles, CA, USA."}}}, {"fullName": "Cuadros J", "firstName": "Jorge", "lastName": "Cuadros", "initials": "J", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7804-5386"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "EyePACS, Inc., Santa Cruz, CA, USA."}, {"affiliation": "Herbert Wertheim School of Optometry & Vision Science, University of California, Berkeley, Berkeley, CA, USA."}]}}, {"fullName": "Foreman J", "firstName": "Joshua", "lastName": "Foreman", "initials": "J", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3685-4054"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "EyePACS, Inc., Santa Cruz, CA, USA."}, {"affiliation": "Centre for Eye Research Australia, Royal Victorian Eye and Ear Hospital, Melbourne, VIC, Australia."}, {"affiliation": "Ophthalmology Department of Surgery, University of Melbourne, Melbourne, VIC, Australia."}]}}, {"fullName": "Sarder P", "firstName": "Pinaki", "lastName": "Sarder", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2450-5233"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Computational Microscopy Imaging Laboratory, Section of Quantitative Health, Department of Medicine, University of Florida, Gainesville, FL, USA."}}}, {"fullName": "Ho C", "firstName": "Cindy", "lastName": "Ho", "initials": "C", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0009-0008-3067-1004"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Diabetes Technology Society, Burlingame, CA, USA."}}}, {"fullName": "Ejskjaer N", "firstName": "Niels", "lastName": "Ejskjaer", "initials": "N", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-3749-3403"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Steno Diabetes Center North Denmark and Department of Endocrinology, Aalborg University Hospital, Aalborg, Denmark."}}}, {"fullName": "Fleischer J", "firstName": "Jesper", "lastName": "Fleischer", "initials": "J", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-5261-3082"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Steno Diabetes Center Zealand, Holbaek, Denmark."}, {"affiliation": "Department of Clinical Medicine, Aarhus University, Aarhus, Denmark."}]}}, {"fullName": "Cichosz SL", "firstName": "Simon Lebech", "lastName": "Cichosz", "initials": "SL", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3484-7571"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Health Science and Technology, Aalborg University, Aalborg, Denmark."}}}, {"fullName": "Armstrong DG", "firstName": "David G", "lastName": "Armstrong", "initials": "DG", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1887-9175"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Keck School of Medicine, University of Southern California, Los Angeles, CA, USA."}}}, {"fullName": "Mathioudakis N", "firstName": "Nestoras", "lastName": "Mathioudakis", "initials": "N", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0210-655X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Division of Endocrinology, Diabetes, and Metabolism, Johns Hopkins University School of Medicine, Baltimore, MD, USA."}}}, {"fullName": "Wang T", "firstName": "Tao", "lastName": "Wang", "initials": "T", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0865-0062"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Genetics, Stanford University, Stanford, CA, USA."}}}, {"fullName": "Tham YC", "firstName": "Yih Chung", "lastName": "Tham", "initials": "YC", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-6752-797X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Ophthalmology, Yong Loo Lin School of Medicine, National University of Singapore, Singapore."}}}, {"fullName": "Klonoff DC", "firstName": "David C", "lastName": "Klonoff", "initials": "DC", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-6394-6862"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Diabetes Research Institute, Mills-Peninsula Medical Center (Sutter Health), San Mateo, CA, USA."}}}]}, "authorIdList": {"authorId": [{"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-6394-6862"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0210-655X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0865-0062"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3484-7571"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3685-4054"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-5261-3082"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-6752-797X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7804-5386"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-8159-0625"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1887-9175"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2450-5233"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-3749-3403"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0009-0004-9550-9965"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0009-0008-3067-1004"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0009-0008-4211-4934"}]}, "journalInfo": {"journalIssueId": "4008316", "dateOfPublication": "2025 Sep", "monthOfPublication": "9", "yearOfPublication": "2025", "printPublicationDate": "2025-09-01", "journal": {"title": "Journal of diabetes science and technology", "ISOAbbreviation": "J Diabetes Sci Technol", "medlineAbbreviation": "J Diabetes Sci Technol", "NLMid": "101306166", "ISSN": "1932-2968", "ESSN": "1932-2968"}}, "pubYear": "2025", "pageInfo": "19322968251365245", "abstractText": "Machine learning (ML) uses computer systems to develop statistical algorithms and statistical models that can draw inferences from demographic data, structured behavioral data, continuous glucose monitor (CGM) tracings, laboratory data, cardiovascular and neurological physiology measurements, and images from a variety of sources. ML is becoming increasingly used to diagnose complications of diabetes based on these types of datasets. In this article, we review the current status, barriers to progress, and future prospects for using ML to diagnose seven complications of diabetes, including five traditional complications, one set of other systemic complications, and one prediction that can result in favorable or unfavorable outcomes. The complications include (1) diabetic retinopathy, (2) diabetic nephropathy, (3) peripheral neuropathy, (4) autonomic neuropathy, (5) diabetic foot ulcers, and (6) other systemic complications. The prediction is for outcomes in hospitalized patients with diabetes. ML for these purposes is in its infancy, as evidenced by only a limited number of products having received regulatory clearance at this time. However, as multicenter reference datasets become available, it will become possible to train algorithms on increasingly larger and more complex datasets and patterns so that diagnoses and predictions will become increasingly accurate. The use of novel choices of images and imaging technologies will contribute to progress in this field. ML is poised to become a widely used tool for the diagnosis of complications and predictions of outcomes and glycemia in people with diabetes.", "affiliation": "Diabetes Technology Society, Burlingame, CA, USA.", "publicationStatus": "aheadofprint", "language": "eng", "pubModel": "Print-Electronic", "pubTypeList": {"pubType": ["review-article", "Review", "Journal Article"]}, "keywordList": {"keyword": ["Artificial intelligence", "Diagnosis", "Prognosis", "Diabetes", "Complications", "Machine Learning"]}, "subsetList": {"subset": {"code": "IM", "name": "Index Medicus"}}, "fullTextUrlList": {"fullTextUrl": [{"availability": "Subscription required", "availabilityCode": "S", "documentStyle": "doi", "site": "DOI", "url": "https://doi.org/10.1177/19322968251365245"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "html", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12425951"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "pdf", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12425951?pdf=render"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "doi", "site": "DOI", "url": "https://doi.org/10.1177/19322968251365245"}]}, "isOpenAccess": "N", "inEPMC": "Y", "inPMC": "Y", "hasPDF": "Y", "hasBook": "N", "hasSuppl": "N", "citedByCount": "0", "hasData": "N", "hasReferences": "Y", "hasTextMinedTerms": "Y", "hasDbCrossReferences": "N", "hasLabsLinks": "N", "hasEvaluations": "N", "authMan": "N", "epmcAuthMan": "N", "nihAuthMan": "N", "hasTMAccessionNumbers": "N", "dateOfCreation": "2025-09-11", "firstIndexDate": "2025-09-12", "fullTextReceivedDate": "2025-09-15", "dateOfRevision": "2025-09-14", "electronicPublicationDate": "2025-09-11", "firstPublicationDate": "2025-09-11"}, "PMC12280214": {"downloaded": true, "pdfdownloaded": false, "jsondownloaded": true, "csvmade": false, "htmlmade": false, "id": "40691194", "source": "MED", "pmid": "40691194", "pmcid": "PMC12280214", "fullTextIdList": {"fullTextId": "PMC12280214"}, "doi": "10.1038/s41467-025-61650-z", "title": "Machine learning in Alzheimer's disease genetics.", "authorString": "Bracher-Smith M, Melograna F, Ulm B, Bellenguez C, Grenier-Boley B, Duroux D, Nevado AJ, Holmans P, Tijms BM, Hulsman M, de Rojas I, Campos-Martin R, der Lee SV, Castillo A, K\u00fc\u00e7\u00fckali F, Peters O, Schneider A, Dichgans M, Rujescu D, Scherbaum N, Deckert J, Riedel-Heller S, Hausner L, Molina-Porcel L, D\u00fczel E, Grimmer T, Wiltfang J, Heilmann-Heimbach S, Moebus S, Tegos T, Scarmeas N, Dols-Icardo O, Moreno F, P\u00e9rez-Tur J, Bullido MJ, Pastor P, S\u00e1nchez-Valle R, \u00c1lvarez V, Boada M, Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez P, Puerta R, Mir P, Real LM, Pi\u00f1ol-Ripoll G, Garc\u00eda-Alberca JM, Rodriguez-Rodriguez E, Soininen H, Heikkinen S, de Mendon\u00e7a A, Mehrabian S, Traykov L, Hort J, Vyhnalek M, Sandau N, Thomassen JQ, Pijnenburg YAL, Holstege H, van Swieten J, Ramakers I, Verhey F, Scheltens P, Graff C, Papenberg G, Giedraitis V, Williams J, Amouyel P, Boland A, Deleuze JF, Nicolas G, Dufouil C, Pasquier F, Hanon O, Debette S, Gr\u00fcnblatt E, Popp J, Ghidoni R, Galimberti D, Arosio B, Mecocci P, Solfrizzi V, Parnetti L, Squassina A, Tremolizzo L, Borroni B, Wagner M, Nacmias B, Spallazzi M, Seripa D, Rainero I, Daniele A, Piras F, Masullo C, Rossi G, Jessen F, Kehoe P, Magda T, S\u00e1nchez-Juan P, Sleegers K, Ingelsson M, Hiltunen M, Sims R, van der Flier W, Andreassen OA, Ruiz A, Ramirez A, EADB, Frikke-Schmidt R, Amin N, Roshchupkin G, Lambert JC, Van Steen K, van Duijn C, Escott-Price V.", "authorList": {"author": [{"fullName": "Bracher-Smith M", "firstName": "Matthew", "lastName": "Bracher-Smith", "initials": "M", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0531-6309"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK."}, {"affiliation": "Centre for Neuropsychiatric Genetics and Genomics, Division of Psychological Medicine and Clinical Neuroscience, School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK."}]}}, {"fullName": "Melograna F", "firstName": "Federico", "lastName": "Melograna", "initials": "F", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "BIO3 - Systems Medicine, Department of Human Genetics, KU Leuven, Leuven, Belgium."}, {"affiliation": "BIO3 - Systems Genetics, GIGA-R Molecular and Computational Biology, University of Liege, Liege, Belgium."}]}}, {"fullName": "Ulm B", "firstName": "Brittany", "lastName": "Ulm", "initials": "B", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Nuffield Department of Population Health, University of Oxford, Oxford, United Kingdom."}, {"affiliation": "Centre for Artificial Intelligence in Precision Medicine, University of Oxford, Oxford, United Kingdom."}]}}, {"fullName": "Bellenguez C", "firstName": "C\u00e9line", "lastName": "Bellenguez", "initials": "C", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1240-7874"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Univ. Lille, Inserm, CHU Lille, Institut Pasteur de Lille, LabEx DISTALZ - U1167-RID-AGE Facteurs de risque et d\u00e9terminants mol\u00e9culaires des maladies li\u00e9es au vieillissement, Lille, France."}}}, {"fullName": "Grenier-Boley B", "firstName": "Benjamin", "lastName": "Grenier-Boley", "initials": "B", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0009-0004-3412-3997"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Univ. Lille, Inserm, CHU Lille, Institut Pasteur de Lille, LabEx DISTALZ - U1167-RID-AGE Facteurs de risque et d\u00e9terminants mol\u00e9culaires des maladies li\u00e9es au vieillissement, Lille, France."}}}, {"fullName": "Duroux D", "firstName": "Diane", "lastName": "Duroux", "initials": "D", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "BIO3 - Systems Genetics, GIGA-R Molecular and Computational Biology, University of Liege, Liege, Belgium."}}}, {"fullName": "Nevado AJ", "firstName": "Alejo J", "lastName": "Nevado", "initials": "AJ", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Centre for Artificial Intelligence in Precision Medicine, University of Oxford, Oxford, United Kingdom."}}}, {"fullName": "Holmans P", "firstName": "Peter", "lastName": "Holmans", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0870-9412"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Centre for Neuropsychiatric Genetics and Genomics, Division of Psychological Medicine and Clinical Neuroscience, School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK."}}}, {"fullName": "Tijms BM", "firstName": "Betty M", "lastName": "Tijms", "initials": "BM", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2612-1797"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Alzheimer Center Amsterdam, Department of Neurology, Amsterdam Neuroscience, Vrije Universiteit Amsterdam, Amsterdam UMC, Amsterdam, The Netherlands."}, {"affiliation": "Department of Complex Trait Genetics, Center for Neurogenomics and Cognitive Research, Amsterdam Neuroscience, Vrije University, Amsterdam, The Netherlands."}]}}, {"fullName": "Hulsman M", "firstName": "Marc", "lastName": "Hulsman", "initials": "M", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-9889-3606"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Alzheimer Center Amsterdam, Department of Neurology, Amsterdam Neuroscience, Vrije Universiteit Amsterdam, Amsterdam UMC, Amsterdam, The Netherlands."}, {"affiliation": "Department of Complex Trait Genetics, Center for Neurogenomics and Cognitive Research, Amsterdam Neuroscience, Vrije University, Amsterdam, The Netherlands."}]}}, {"fullName": "de Rojas I", "firstName": "Itziar", "lastName": "de Rojas", "initials": "I", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2148-381X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Research Center and Memory Clinic, ACE Alzheimer Center Barcelona. Universitat Internacional de Catalunya, Catalunya, Spain."}, {"affiliation": "Networking Research Center on Neurodegenerative Diseases (CIBERNED), Instituto de Salud Carlos III, Madrid, Spain."}]}}, {"fullName": "Campos-Martin R", "firstName": "Rafael", "lastName": "Campos-Martin", "initials": "R", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1395-8571"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Division of Neurogenetics and Molecular Psychiatry, Department of Psychiatry and Psychotherapy, Faculty of Medicine and University Hospital Cologne, University of Cologne, Cologne, Germany."}, {"affiliation": "Estudios en Neurociencias y Sistemas Complejos (ENyS) CONICET-HEC-UNAJ, Buenos Aires, Argentina."}]}}, {"fullName": "der Lee SV", "firstName": "Sven van", "lastName": "der Lee", "initials": "SV", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1606-8643"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Alzheimer Center Amsterdam, Department of Neurology, Amsterdam Neuroscience, Vrije Universiteit Amsterdam, Amsterdam UMC, Amsterdam, The Netherlands."}, {"affiliation": "Department of Complex Trait Genetics, Center for Neurogenomics and Cognitive Research, Amsterdam Neuroscience, Vrije University, Amsterdam, The Netherlands."}]}}, {"fullName": "Castillo A", "firstName": "Atahualpa", "lastName": "Castillo", "initials": "A", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Centre for Neuropsychiatric Genetics and Genomics, Division of Psychological Medicine and Clinical Neuroscience, School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK."}}}, {"fullName": "K\u00fc\u00e7\u00fckali F", "firstName": "Fahri", "lastName": "K\u00fc\u00e7\u00fckali", "initials": "F", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3835-9639"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Complex Genetics of Alzheimer's Disease Group, VIB Center for Molecular Neurology, VIB, Antwerp, Belgium."}, {"affiliation": "Department of Biomedical Sciences, University of Antwerp, Antwerp, Belgium."}]}}, {"fullName": "Peters O", "firstName": "Oliver", "lastName": "Peters", "initials": "O", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0568-2998"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "German Center for Neurodegenerative Diseases (DZNE), Berlin, Germany."}, {"affiliation": "Charit\u00e9 - Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, and Berlin Institute of Health, Institute of Psychiatry and Psychotherapy, Hindenburgdamm 30, 12203, Berlin, Germany."}]}}, {"fullName": "Schneider A", "firstName": "Anja", "lastName": "Schneider", "initials": "A", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9540-8700"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "German Center for Neurodegenerative Diseases (DZNE), Bonn, Germany."}, {"affiliation": "Department of Cognitive Disorders and Old Age Psychiatry, University Hospital Bonn, Venusberg-Campus 1, 53127, Bonn, Germany."}]}}, {"fullName": "Dichgans M", "firstName": "Martin", "lastName": "Dichgans", "initials": "M", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0654-387X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Institute for Stroke and Dementia Research (ISD), University Hospital, LMU Munich, Munich, Germany."}, {"affiliation": "German Center for Neurodegenerative Diseases (DZNE), Munich, Germany."}, {"affiliation": "Munich Cluster for Systems Neurology (SyNergy), Munich, Germany."}]}}, {"fullName": "Rujescu D", "firstName": "Dan", "lastName": "Rujescu", "initials": "D", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1432-313X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Psychiatry and Psychotherapy, Comprehensive Center for Clinical Neurosciences and Mental Health (C3NMH), Medical University of Vienna, Vienna, Austria."}}}, {"fullName": "Scherbaum N", "firstName": "Norbert", "lastName": "Scherbaum", "initials": "N", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1759-6990"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Psychiatry and Psychotherapy, LVR-Klinikum Essen, University of Duisburg-Essen, Germany Medical Faculty, Essen, Germany."}}}, {"fullName": "Deckert J", "firstName": "J\u00fcrgen", "lastName": "Deckert", "initials": "J", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Psychiatry, Psychosomatics and Psychotherapy, Center of Mental Health, University Hospital of W\u00fcrzburg, W\u00fcrzburg, Germany."}}}, {"fullName": "Riedel-Heller S", "firstName": "Steffi", "lastName": "Riedel-Heller", "initials": "S", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4321-6090"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Institute of Social Medicine, Occupational Health and Public Health, University of Leipzig, 04103, Leipzig, Germany."}}}, {"fullName": "Hausner L", "firstName": "Lucrezia", "lastName": "Hausner", "initials": "L", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9009-2356"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Geriatric Psychiatry, Central Institute for Mental Health Mannheim, Faculty Mannheim, University of Heidelberg, Heidelberg, Germany."}}}, {"fullName": "Molina-Porcel L", "firstName": "Laura", "lastName": "Molina-Porcel", "initials": "L", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4068-8578"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Alzheimer's Disease and Other Cognitive Disorders Unit, Neurology Service, Hospital Cl\u00ednic of Barcelona, Fundaci\u00f3 Recerca Clinic Barcelona- Institut d'Investigacions Biom\u00e8diques August Pi i Sunyer (FRCB-IDIBAPS), and University of Barcelona, Barcelona, Spain."}, {"affiliation": "Neurological Tissue Bank - Biobank, Hospital Clinic-FRCB-IDIBAPS, Barcelona, Spain."}]}}, {"fullName": "D\u00fczel E", "firstName": "Emrah", "lastName": "D\u00fczel", "initials": "E", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "German Center for Neurodegenerative Diseases (DZNE), Magdeburg, Germany."}, {"affiliation": "Institute of Cognitive Neurology and Dementia Research (IKND), Otto-von-Guericke University, Magdeburg, Germany."}]}}, {"fullName": "Grimmer T", "firstName": "Timo", "lastName": "Grimmer", "initials": "T", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Center for Cognitive Disorders, Department of Psychiatry and Psychotherapy, Technical University of Munich, School of Medicine and Health, Klinikum rechts der Isar, Munich, Germany."}}}, {"fullName": "Wiltfang J", "firstName": "Jens", "lastName": "Wiltfang", "initials": "J", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1492-5330"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Psychiatry and Psychotherapy, University Medical Center Goettingen, Goettingen, Germany."}, {"affiliation": "German Center for Neurodegenerative Diseases (DZNE), Goettingen, Germany."}, {"affiliation": "Medical Science Department, iBiMED, Aveiro, Portugal."}]}}, {"fullName": "Heilmann-Heimbach S", "firstName": "Stefanie", "lastName": "Heilmann-Heimbach", "initials": "S", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1057-465X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Institute of Human Genetics, University of Bonn, School of Medicine & University Hospital Bonn, Bonn, Germany."}}}, {"fullName": "Moebus S", "firstName": "Susanne", "lastName": "Moebus", "initials": "S", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0072-5410"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Institute for Urban Public Health, University Hospital of University Duisburg-Essen, Essen, Germany."}}}, {"fullName": "Tegos T", "firstName": "Thomas", "lastName": "Tegos", "initials": "T", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "1st Department of Neurology, Medical school, Aristotle University of Thessaloniki, Thessaloniki, Makedonia, Greece."}}}, {"fullName": "Scarmeas N", "firstName": "Nikolaos", "lastName": "Scarmeas", "initials": "N", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Taub Institute for Research in Alzheimer's Disease and the Aging Brain, The Gertrude H. Sergievsky Center, Depatment of Neurology, Columbia University, New York, NY, USA."}, {"affiliation": "1st Department of Neurology, Aiginition Hospital, National and Kapodistrian University of Athens, Medical School, Athens, Greece."}]}}, {"fullName": "Dols-Icardo O", "firstName": "Oriol", "lastName": "Dols-Icardo", "initials": "O", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2656-8748"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Sant Pau Memory Unit, Institut de Recerca Sant Pau, Department of Neurology, Hospital de la Santa Creu i Sant Pau, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Barcelona, Spain."}, {"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}]}}, {"fullName": "Moreno F", "firstName": "Fermin", "lastName": "Moreno", "initials": "F", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-5200-3164"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Department of Neurology. Hospital Universitario Donostia, San Sebastian, Spain."}, {"affiliation": "Neurosciences Area, Instituto Biogipuzkoa, San Sebastian, Spain."}]}}, {"fullName": "P\u00e9rez-Tur J", "firstName": "Jordi", "lastName": "P\u00e9rez-Tur", "initials": "J", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-9111-1712"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Unitat de Gen\u00e8tica Molecular, Institut de Biomedicina de Val\u00e8ncia-CSIC, Valencia, Spain."}]}}, {"fullName": "Bullido MJ", "firstName": "Mar\u00eda J", "lastName": "Bullido", "initials": "MJ", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-6477-1117"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Centro de Biolog\u00eda Molecular Severo Ochoa (UAM-CSIC), Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Instituto de Investigacion Sanitaria 'Hospital la Paz' (IdIPaz), Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}]}}, {"fullName": "Pastor P", "firstName": "Pau", "lastName": "Pastor", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7493-8777"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Fundaci\u00f3 Doc\u00e8ncia i Recerca M\u00fatuaTerrassa, Terrassa, Barcelona, Spain."}, {"affiliation": "Memory Disorders Unit, Department of Neurology, Hospital Universitari Mutua de Terrassa, Terrassa, Barcelona, Spain."}]}}, {"fullName": "S\u00e1nchez-Valle R", "firstName": "Raquel", "lastName": "S\u00e1nchez-Valle", "initials": "R", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Alzheimer's disease and other cognitive disorders unit. Service of Neurology. Hospital Cl\u00ednic of Barcelona. Institut d'Investigacions Biom\u00e8diques August Pi i Sunyer, University of Barcelona, Barcelona, Spain."}}}, {"fullName": "\u00c1lvarez V", "firstName": "Victoria", "lastName": "\u00c1lvarez", "initials": "V", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1916-2523"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Laboratorio de Gen\u00e9tica. Hospital Universitario Central de Asturias, Oviedo, Spain."}, {"affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria del Principado de Asturias (ISPA), Asturias, Spain."}]}}, {"fullName": "Boada M", "firstName": "Merc\u00e8", "lastName": "Boada", "initials": "M", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2617-3009"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "ACE Alzheimer Center Barcelona, Universitat Internacional de Catalunya, Barcelona, Spain."}]}}, {"fullName": "Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez P", "firstName": "Pablo", "lastName": "Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0125-5403"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Research Center and Memory clinic. ACE Alzheimer Center Barcelona, Universitat Internacional de Catalunya, Barcelona, Spain."}}}, {"fullName": "Puerta R", "firstName": "Raquel", "lastName": "Puerta", "initials": "R", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1191-5893"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Research Center and Memory clinic. ACE Alzheimer Center Barcelona, Universitat Internacional de Catalunya, Barcelona, Spain."}}}, {"fullName": "Mir P", "firstName": "Pablo", "lastName": "Mir", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1656-302X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Unidad de Trastornos del Movimiento, Servicio de Neurolog\u00eda y Neurofisiolog\u00eda. Instituto de Biomedicina de Sevilla (IBiS), Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo/CSIC/Universidad de Sevilla, Seville, Spain."}]}}, {"fullName": "Real LM", "firstName": "Luis M", "lastName": "Real", "initials": "LM", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4932-7429"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Unidad Cl\u00ednica de Enfermedades Infecciosas y Microbiolog\u00eda. Hospital Universitario de Valme, Sevilla, Spain."}, {"affiliation": "Depatamento de Especialidades Quir\u00fargicas, Bioqu\u00edmica e Inmunolog\u00eda. Facultad de Medicina. Universidad de M\u00e1laga, M\u00e1laga, Spain."}]}}, {"fullName": "Pi\u00f1ol-Ripoll G", "firstName": "Gerard", "lastName": "Pi\u00f1ol-Ripoll", "initials": "G", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Unitat Trastorns Cognitius, Hospital Universitari Santa Maria de Lleida, Lleida, Spain."}, {"affiliation": "Institut de Recerca Biomedica de Lleida (IRBLLeida), Lleida, Spain."}]}}, {"fullName": "Garc\u00eda-Alberca JM", "firstName": "Jose Mar\u00eda", "lastName": "Garc\u00eda-Alberca", "initials": "JM", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2951-6644"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Depatamento de Especialidades Quir\u00fargicas, Bioqu\u00edmica e Inmunolog\u00eda. Facultad de Medicina. Universidad de M\u00e1laga, M\u00e1laga, Spain."}, {"affiliation": "Alzheimer Research Center & Memory Clinic, Andalusian Institute for Neuroscience, M\u00e1laga, Spain."}]}}, {"fullName": "Rodriguez-Rodriguez E", "firstName": "Eloy", "lastName": "Rodriguez-Rodriguez", "initials": "E", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-7742-677X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Neurology Service, Marqu\u00e9s de Valdecilla University Hospital (University of Cantabria and IDIVAL), Santander, Spain."}]}}, {"fullName": "Soininen H", "firstName": "Hilkka", "lastName": "Soininen", "initials": "H", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2785-9937"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Institute of Clinical Medicine - Neurology, University of Eastern Finland, Kuopio, Finland."}}}, {"fullName": "Heikkinen S", "firstName": "Sami", "lastName": "Heikkinen", "initials": "S", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-6083-2402"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Institute of Biomedicine, University of Eastern Finland, Kuopio, Finland."}}}, {"fullName": "de Mendon\u00e7a A", "firstName": "Alexandre", "lastName": "de Mendon\u00e7a", "initials": "A", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Faculty of Medicine, University of Lisbon, Lisbon, Portugal."}}}, {"fullName": "Mehrabian S", "firstName": "Shima", "lastName": "Mehrabian", "initials": "S", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Clinic of Neurology, UH \"Alexandrovska\", Medical University - Sofia, Sofia, Bulgaria."}}}, {"fullName": "Traykov L", "firstName": "Latchezar", "lastName": "Traykov", "initials": "L", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Neurology, Medical University - Sofia, Sofia, Bulgaria."}}}, {"fullName": "Hort J", "firstName": "Jakub", "lastName": "Hort", "initials": "J", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1080-3726"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Memory Clinic, Department of Neurology, Charles University, Second Faculty of Medicine and Motol University Hospital, Praha, Czech Republic."}}}, {"fullName": "Vyhnalek M", "firstName": "Martin", "lastName": "Vyhnalek", "initials": "M", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Memory Clinic, Department of Neurology, Charles University, 2nd Faculty of Medicine and Motol University Hospital, Praha, Czech Republic."}, {"affiliation": "International Clinical Research Center, St. Anne's University Hospital Brno, Brno, Czech Republic."}]}}, {"fullName": "Sandau N", "firstName": "Nicolai", "lastName": "Sandau", "initials": "N", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Clinical Biochemistry, Copenhagen University Hospital - Rigshospitalet, Copenhagen, Denmark."}}}, {"fullName": "Thomassen JQ", "firstName": "Jesper Qvist", "lastName": "Thomassen", "initials": "JQ", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-3484-9531"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Clinical Biochemistry, Copenhagen University Hospital - Rigshospitalet, Copenhagen, Denmark."}}}, {"fullName": "Pijnenburg YAL", "firstName": "Yolande A L", "lastName": "Pijnenburg", "initials": "YAL", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Alzheimer Center Amsterdam, Department of Neurology, Amsterdam Neuroscience, Vrije Universiteit Amsterdam, Amsterdam UMC, Amsterdam, The Netherlands."}}}, {"fullName": "Holstege H", "firstName": "Henne", "lastName": "Holstege", "initials": "H", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7688-3087"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Alzheimer Center Amsterdam, Department of Neurology, Amsterdam Neuroscience, Vrije Universiteit Amsterdam, Amsterdam UMC, Amsterdam, The Netherlands."}, {"affiliation": "Department of Clinical Genetics, VU University Medical Centre, Amsterdam, The Netherlands."}]}}, {"fullName": "van Swieten J", "firstName": "John", "lastName": "van Swieten", "initials": "J", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Neurology, ErasmusMC, Rotterdam, Netherlands."}}}, {"fullName": "Ramakers I", "firstName": "Inez", "lastName": "Ramakers", "initials": "I", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Maastricht University, Department of Psychiatry & Neuropsychologie, Alzheimer Center Limburg, Maastricht, the Netherlands."}}}, {"fullName": "Verhey F", "firstName": "Frans", "lastName": "Verhey", "initials": "F", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Maastricht University, Department of Psychiatry & Neuropsychologie, Alzheimer Center Limburg, Maastricht, the Netherlands."}}}, {"fullName": "Scheltens P", "firstName": "Philip", "lastName": "Scheltens", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1046-6408"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Alzheimer Center Amsterdam, Department of Neurology, Amsterdam Neuroscience, Vrije Universiteit Amsterdam, Amsterdam UMC, Amsterdam, The Netherlands."}}}, {"fullName": "Graff C", "firstName": "Caroline", "lastName": "Graff", "initials": "C", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Unit for Hereditary Dementias, Theme Aging, Karolinska University Hospital-Solna, 171 64, Stockholm, Sweden."}}}, {"fullName": "Papenberg G", "firstName": "Goran", "lastName": "Papenberg", "initials": "G", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Aging Research Center, Department of Neurobiology, Care Sciences and Society, Karolinska Institutet and Stockholm University, Stockholm, Sweden."}}}, {"fullName": "Giedraitis V", "firstName": "Vilmantas", "lastName": "Giedraitis", "initials": "V", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-3423-2021"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Dept.of Public Health and Carins Sciences / Geriatrics, Uppsala University, Uppsala, Sweden."}}}, {"fullName": "Williams J", "firstName": "Julie", "lastName": "Williams", "initials": "J", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-4069-0259"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK."}, {"affiliation": "Centre for Neuropsychiatric Genetics and Genomics, Division of Psychological Medicine and Clinical Neuroscience, School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK."}]}}, {"fullName": "Amouyel P", "firstName": "Philippe", "lastName": "Amouyel", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9088-234X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Univ. Lille, Inserm, CHU Lille, Institut Pasteur de Lille, LabEx DISTALZ - U1167-RID-AGE Facteurs de risque et d\u00e9terminants mol\u00e9culaires des maladies li\u00e9es au vieillissement, Lille, France."}}}, {"fullName": "Boland A", "firstName": "Anne", "lastName": "Boland", "initials": "A", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-8789-5676"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Universit\u00e9 Paris-Saclay, CEA, Centre National de Recherche en G\u00e9nomique Humaine, 91057, Evry, France."}}}, {"fullName": "Deleuze JF", "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois", "lastName": "Deleuze", "initials": "JF", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Universit\u00e9 Paris-Saclay, CEA, Centre National de Recherche en G\u00e9nomique Humaine, 91057, Evry, France."}}}, {"fullName": "Nicolas G", "firstName": "Gael", "lastName": "Nicolas", "initials": "G", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9391-7800"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Univ Rouen Normandie, Normandie Univ, Inserm U1245 and CHU Rouen, Department of Genetics and CNRMAJ, F-, 76000, Rouen, France."}}}, {"fullName": "Dufouil C", "firstName": "Carole", "lastName": "Dufouil", "initials": "C", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2442-4476"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Inserm, Bordeaux Population Health Research Center, UMR 1219, Univ. Bordeaux, ISPED, CIC 1401-EC, Univ Bordeaux, Bordeaux, France."}, {"affiliation": "CHU de Bordeaux, Pole sant\u00e9 publique, Bordeaux, France."}]}}, {"fullName": "Pasquier F", "firstName": "Florence", "lastName": "Pasquier", "initials": "F", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9880-9788"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Univ Lille Inserm 1171, CHU Clinical and Research Memory Research Centre (CMRR) of Distalz Lille France, Lille, France."}}}, {"fullName": "Hanon O", "firstName": "Olivier", "lastName": "Hanon", "initials": "O", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Universit\u00e9 de Paris, EA 4468, APHP, H\u00f4pital Broca, Paris, France."}}}, {"fullName": "Debette S", "firstName": "St\u00e9phanie", "lastName": "Debette", "initials": "S", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-8675-7968"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "University Bordeaux, Inserm, Bordeaux Population Health Research Center, Bordeaux, France."}, {"affiliation": "Department of Neurology, Bordeaux University Hospital, Bordeaux, France."}]}}, {"fullName": "Gr\u00fcnblatt E", "firstName": "Edna", "lastName": "Gr\u00fcnblatt", "initials": "E", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-8505-7265"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Child and Adolescent Psychiatry and Psychotherapy, University Hospital of Psychiatry Zurich, University of Zurich, Zurich, Switzerland."}, {"affiliation": "Neuroscience Center Zurich, University of Zurich and ETH Zurich, Zurich, Switzerland."}, {"affiliation": "Zurich Center for Integrative Human Physiology, University of Zurich, Zurich, Switzerland."}]}}, {"fullName": "Popp J", "firstName": "Julius", "lastName": "Popp", "initials": "J", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CHUV, Old Age Psychiatry, Department of Psychiatry, Lausanne, Switzerland."}, {"affiliation": "Old Age Psychiatry, Department of Psychiatry, Lausanne University Hospital, Lausanne, Switzerland."}, {"affiliation": "Department of Geriatric Psychiatry, University Hospital of Psychiatry Z\u00fcrich, Z\u00fcrich, Switzerland."}]}}, {"fullName": "Ghidoni R", "firstName": "Roberta", "lastName": "Ghidoni", "initials": "R", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7691-1957"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Molecular Markers Laboratory, IRCCS Istituto Centro San Giovanni di Dio Fatebenefratelli, Brescia, Italy."}}}, {"fullName": "Galimberti D", "firstName": "Daniela", "lastName": "Galimberti", "initials": "D", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-9284-5953"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Neurodegenerative Diseases Unit, Fondazione IRCCS Ca' Granda, Ospedale Policlinico, Milan, IT, Italy."}, {"affiliation": "Dept. of Biomedical, Surgical and Dental Sciences, University of Milan, Milan, IT, Italy."}]}}, {"fullName": "Arosio B", "firstName": "Beatrice", "lastName": "Arosio", "initials": "B", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0615-3580"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Clinical Sciences and Community Health, University of Milan, 20122, Milan, Italy."}, {"affiliation": "Geriatric Unit, Fondazione IRCCS Ca' Granda Ospedale Maggiore Policlinico, 20122, Milan, Italy."}]}}, {"fullName": "Mecocci P", "firstName": "Patrizia", "lastName": "Mecocci", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0729-5246"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Institute of Gerontology and Geriatrics, Department of Medicine and Surgery, University of Perugia, Perugia, Italy."}, {"affiliation": "Division of Clinical Geriatrics, Department of Neurobiology, Care Sciences and Society, Karolinska Institutet, Stockholm, Sweden."}]}}, {"fullName": "Solfrizzi V", "firstName": "Vincenzo", "lastName": "Solfrizzi", "initials": "V", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-8524-0315"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Interdisciplinary Department of Medicine, Geriatric Medicine and Memory Unit, University of Bari \"A. Moro\", Bari, Italy."}}}, {"fullName": "Parnetti L", "firstName": "Lucilla", "lastName": "Parnetti", "initials": "L", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-5722-3967"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Centre for Memory Disturbances, Lab of Clinical Neurochemistry, Section of Neurology, University of Perugia, Perugia, Italy."}}}, {"fullName": "Squassina A", "firstName": "Alessio", "lastName": "Squassina", "initials": "A", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-7415-7607"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Biomedical Sciences, Section of Neuroscience and Clinical Pharmacology, University of Cagliari, Cagliari, Italy."}}}, {"fullName": "Tremolizzo L", "firstName": "Lucio", "lastName": "Tremolizzo", "initials": "L", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Neurology Unit, \"San Gerardo\" hospital, Monza and University of Milano-Bicocca, Milan, Italy."}}}, {"fullName": "Borroni B", "firstName": "Barbara", "lastName": "Borroni", "initials": "B", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Molecular Markers Laboratory, IRCCS Istituto Centro San Giovanni di Dio Fatebenefratelli, Brescia, Italy."}, {"affiliation": "Department of Clinical and Experimental Sciences, University of Brescia, Brescia, Italy."}]}}, {"fullName": "Wagner M", "firstName": "Michael", "lastName": "Wagner", "initials": "M", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2589-6440"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "German Center for Neurodegenerative Diseases (DZNE), Bonn, Germany."}, {"affiliation": "Department of Cognitive Disorders and Old Age Psychiatry, University Hospital Bonn, Medical Faculty, Bonn, Germany."}]}}, {"fullName": "Nacmias B", "firstName": "Benedetta", "lastName": "Nacmias", "initials": "B", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9338-9040"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Neuroscience, Psychology, Drug Research and Child Health University of Florence, Florence, Italy."}, {"affiliation": "IRCCS Fondazione Don Carlo Gnocchi, Florence, Italy."}]}}, {"fullName": "Spallazzi M", "firstName": "Marco", "lastName": "Spallazzi", "initials": "M", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Medicine and Surgery, Unit of Neurology, University-Hospital of Parma, Parma, Italy."}}}, {"fullName": "Seripa D", "firstName": "Davide", "lastName": "Seripa", "initials": "D", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Hematology and Stem Cell Transplant, Vito Fazzi Hospital, Lecce, Italy."}}}, {"fullName": "Rainero I", "firstName": "Innocenzo", "lastName": "Rainero", "initials": "I", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Neuroscience \"Rita Levi Montalcini\", University of Torino, Torino, Italy."}}}, {"fullName": "Daniele A", "firstName": "Antonio", "lastName": "Daniele", "initials": "A", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Neuroscience, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Rome, Italy."}, {"affiliation": "Neurology Unit, IRCCS Fondazione Policlinico Universitario A. Gemelli, Rome, Italy."}]}}, {"fullName": "Piras F", "firstName": "Fabrizio", "lastName": "Piras", "initials": "F", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-3566-5494"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Laboratory of Neuropsychiatry, IRCCS Santa Lucia Foundation, Rome, Italy."}}}, {"fullName": "Masullo C", "firstName": "Carlo", "lastName": "Masullo", "initials": "C", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Institute of Neurology, Catholic University of the Sacred Heart, Rome, Italy."}}}, {"fullName": "Rossi G", "firstName": "Giacomina", "lastName": "Rossi", "initials": "G", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-6680-2725"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Unit of Neurology V - Neuropathology, Fondazione IRCCS Istituto Neurologico Carlo Besta, Milan, Italy."}}}, {"fullName": "Jessen F", "firstName": "Frank", "lastName": "Jessen", "initials": "F", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "German Center for Neurodegenerative Diseases (DZNE), Bonn, Germany."}, {"affiliation": "Department of Psychiatry and Psychotherapy, Faculty of Medicine and University Hospital Cologne, University of Cologne, Cologne, Germany."}, {"affiliation": "Cluster of Excellence Cellular Stress Responses in Aging-associated Diseases (CECAD), University of Cologne, Cologne, Germany."}]}}, {"fullName": "Kehoe P", "firstName": "Patrick", "lastName": "Kehoe", "initials": "P", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7542-1139"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Translational Health Sciences, Bristol Medical School, University of Bristol, Bristol, UK."}}}, {"fullName": "Magda T", "firstName": "Tsolaki", "lastName": "Magda", "initials": "T", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2072-8010"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "1st Department of Neurology, Medical school, Aristotle University of Thessaloniki, Thessaloniki, Makedonia, Greece."}, {"affiliation": "Laboratory of Genetics, Immunology and Human Pathology, Faculty of Science of Tunis, University of Tunis El Manar, 2092, Tunis, Tunisia."}]}}, {"fullName": "S\u00e1nchez-Juan P", "firstName": "Pascual", "lastName": "S\u00e1nchez-Juan", "initials": "P", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Alzheimer's Centre Reina Sofia-CIEN Foundation-ISCIII, 28031, Madrid, Spain."}]}}, {"fullName": "Sleegers K", "firstName": "Kristel", "lastName": "Sleegers", "initials": "K", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0283-2332"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Complex Genetics of Alzheimer's Disease Group, VIB Center for Molecular Neurology, VIB, Antwerp, Belgium."}, {"affiliation": "Department of Biomedical Sciences, University of Antwerp, Antwerp, Belgium."}]}}, {"fullName": "Ingelsson M", "firstName": "Martin", "lastName": "Ingelsson", "initials": "M", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-5466-8370"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Dept. of Public Health and Caring Sciences / Geriatrics, Uppsala University, Uppsala, Sweden."}, {"affiliation": "Krembil Brain Institute, University Health Network, Toronto, Ontario, Canada."}, {"affiliation": "Tanz Centre for Research in Neurodegenerative Diseases, Departments of Medicine and Laboratory Medicine & Pathobiology, University of Toronto, Toronto, Ontario, Canada."}]}}, {"fullName": "Hiltunen M", "firstName": "Mikko", "lastName": "Hiltunen", "initials": "M", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Institute of Biomedicine, University of Eastern Finland, Kuopio, Finland."}}}, {"fullName": "Sims R", "firstName": "Rebecca", "lastName": "Sims", "initials": "R", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3885-1199"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Centre for Neuropsychiatric Genetics and Genomics, Division of Psychological Medicine and Clinical Neuroscience, School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK."}}}, {"fullName": "van der Flier W", "firstName": "Wiesje", "lastName": "van der Flier", "initials": "W", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-8766-6224"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Alzheimer Center Amsterdam, Department of Neurology, Amsterdam Neuroscience, Vrije Universiteit Amsterdam, Amsterdam UMC, Amsterdam, The Netherlands."}}}, {"fullName": "Andreassen OA", "firstName": "Ole A", "lastName": "Andreassen", "initials": "OA", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-4461-3568"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "NORMENT Centre, Division of Mental Health and Addiction, Oslo University Hospital, Oslo, Norway."}, {"affiliation": "Institute of Clinical Medicine, University of Oslo, Oslo, Norway."}]}}, {"fullName": "Ruiz A", "firstName": "Agust\u00edn", "lastName": "Ruiz", "initials": "A", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2633-2495"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIBERNED, Network Center for Biomedical Research in Neurodegenerative Diseases, National Institute of Health Carlos III, Madrid, Spain."}, {"affiliation": "Research Center and Memory clinic Fundaci\u00f3 ACE, Institut Catal\u00e0 de Neuroci\u00e8ncies Aplicades, Universitat Internacional de Catalunya, Barcelona, Spain."}, {"affiliation": "Biggs Institute for Alzheimer's and Neurodegenerative Diseases, University of Texas Health Science Center, San Antonio, Texas, USA."}]}}, {"fullName": "Ramirez A", "firstName": "Alfredo", "lastName": "Ramirez", "initials": "A", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4991-763X"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Division of Neurogenetics and Molecular Psychiatry, Department of Psychiatry and Psychotherapy, Faculty of Medicine and University Hospital Cologne, University of Cologne, Cologne, Germany."}, {"affiliation": "German Center for Neurodegenerative Diseases (DZNE), Bonn, Germany."}, {"affiliation": "Department of Cognitive Disorders and Old Age Psychiatry, University Hospital Bonn, Medical Faculty, Bonn, Germany."}, {"affiliation": "Department of Psychiatry & Glenn Biggs Institute for Alzheimer's and Neurodegenerative Diseases, San Antonio, TX, USA."}, {"affiliation": "Cologne Excellence Cluster on Cellular Stress Responses in Aging-Associated Disease (CECAD), University of Cologne, Cologne, Germany."}]}}, {"collectiveName": "EADB"}, {"fullName": "Frikke-Schmidt R", "firstName": "Ruth", "lastName": "Frikke-Schmidt", "initials": "R", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4084-5027"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Clinical Biochemistry, Copenhagen University Hospital - Rigshospitalet, Copenhagen, Denmark."}, {"affiliation": "Department of Clinical Medicine, University of Copenhagen, Copenhagen, Denmark."}]}}, {"fullName": "Amin N", "firstName": "Najaf", "lastName": "Amin", "initials": "N", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-8944-1771"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Nuffield Department of Population Health, University of Oxford, Oxford, United Kingdom."}}}, {"fullName": "Roshchupkin G", "firstName": "Gennady", "lastName": "Roshchupkin", "initials": "G", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3403-2313"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Epidemiology, Erasmus MC, Rotterdam, The Netherlands."}, {"affiliation": "Department of Radiology and Nuclear Medicine, Erasmus MC, Rotterdam, The Netherlands."}]}}, {"fullName": "Lambert JC", "firstName": "Jean-Charles", "lastName": "Lambert", "initials": "JC", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0829-7817"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Univ. Lille, Inserm, CHU Lille, Institut Pasteur de Lille, LabEx DISTALZ - U1167-RID-AGE Facteurs de risque et d\u00e9terminants mol\u00e9culaires des maladies li\u00e9es au vieillissement, Lille, France."}}}, {"fullName": "Van Steen K", "firstName": "Kristel", "lastName": "Van Steen", "initials": "K", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9868-5033"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "BIO3 - Systems Medicine, Department of Human Genetics, KU Leuven, Leuven, Belgium. kristel.vansteen@uliege.be."}, {"affiliation": "BIO3 - Systems Genetics, GIGA-R Molecular and Computational Biology, University of Liege, Liege, Belgium. kristel.vansteen@uliege.be."}]}}, {"fullName": "van Duijn C", "firstName": "Cornelia", "lastName": "van Duijn", "initials": "C", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2374-9204"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Nuffield Department of Population Health, University of Oxford, Oxford, United Kingdom. cornelia.vanduijn@ndph.ox.ac.uk."}, {"affiliation": "Centre for Artificial Intelligence in Precision Medicine, University of Oxford, Oxford, United Kingdom. cornelia.vanduijn@ndph.ox.ac.uk."}, {"affiliation": "Department of Epidemiology, ErasmusMC, Rotterdam, The Netherlands. cornelia.vanduijn@ndph.ox.ac.uk."}]}}, {"fullName": "Escott-Price V", "firstName": "Valentina", "lastName": "Escott-Price", "initials": "V", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1784-5483"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK. EscottPriceV@cardiff.ac.uk."}, {"affiliation": "Centre for Neuropsychiatric Genetics and Genomics, Division of Psychological Medicine and Clinical Neuroscience, School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK. EscottPriceV@cardiff.ac.uk."}]}}]}, "investigatorList": {"investigator": [{"fullName": "Jansen I", "firstName": "Iris", "lastName": "Jansen", "initials": "I"}, {"fullName": "van der Lee S", "firstName": "Sven", "lastName": "van der Lee", "initials": "S"}, {"fullName": "Andrade V", "firstName": "Victor", "lastName": "Andrade", "initials": "V"}, {"fullName": "Fern\u00e1ndez V", "firstName": "Victoria", "lastName": "Fern\u00e1ndez", "initials": "V"}, {"fullName": "Dalmasso MC", "firstName": "Maria-Carolina", "lastName": "Dalmasso", "initials": "MC"}, {"fullName": "Kleineidam L", "firstName": "Luca", "lastName": "Kleineidam", "initials": "L"}, {"fullName": "Ahmad S", "firstName": "Shahzad", "lastName": "Ahmad", "initials": "S"}, {"fullName": "Aarsland D", "firstName": "Dag", "lastName": "Aarsland", "initials": "D"}, {"fullName": "Cano A", "firstName": "Amanda", "lastName": "Cano", "initials": "A"}, {"fullName": "Abdelnour C", "firstName": "Carla", "lastName": "Abdelnour", "initials": "C"}, {"fullName": "Alarc\u00f3n-Mart\u00edn E", "firstName": "Emilio", "lastName": "Alarc\u00f3n-Mart\u00edn", "initials": "E"}, {"fullName": "Alcolea D", "firstName": "Daniel", "lastName": "Alcolea", "initials": "D"}, {"fullName": "Alegret M", "firstName": "Montserrat", "lastName": "Alegret", "initials": "M"}, {"fullName": "Alvarez I", "firstName": "Ignacio", "lastName": "Alvarez", "initials": "I"}, {"fullName": "Armstrong NJ", "firstName": "Nicola J", "lastName": "Armstrong", "initials": "NJ"}, {"fullName": "Anthoula T", "firstName": "Tsolaki", "lastName": "Anthoula", "initials": "T"}, {"fullName": "Appollonio I", "firstName": "Ildebrando", "lastName": "Appollonio", "initials": "I"}, {"fullName": "Arcaro M", "firstName": "Marina", "lastName": "Arcaro", "initials": "M"}, {"fullName": "Archetti S", "firstName": "Silvana", "lastName": "Archetti", "initials": "S"}, {"fullName": "Pastor AA", "firstName": "Alfonso Arias", "lastName": "Pastor", "initials": "AA"}, {"fullName": "Athanasiu L", "firstName": "Lavinia", "lastName": "Athanasiu", "initials": "L"}, {"fullName": "Bailly H", "firstName": "Henri", "lastName": "Bailly", "initials": "H"}, {"fullName": "Banaj N", "firstName": "Nerisa", "lastName": "Banaj", "initials": "N"}, {"fullName": "Baquero M", "firstName": "Miquel", "lastName": "Baquero", "initials": "M"}, {"fullName": "Pastor AB", "firstName": "Ana Bel\u00e9n", "lastName": "Pastor", "initials": "AB"}, {"fullName": "Berr C", "firstName": "Claudine", "lastName": "Berr", "initials": "C"}, {"fullName": "Besse C", "firstName": "C\u00e9line", "lastName": "Besse", "initials": "C"}, {"fullName": "Bessi V", "firstName": "Valentina", "lastName": "Bessi", "initials": "V"}, {"fullName": "Binetti G", "firstName": "Giuliano", "lastName": "Binetti", "initials": "G"}, {"fullName": "Fostinelli S", "firstName": "Silvia", "lastName": "Fostinelli", "initials": "S"}, {"fullName": "Bellini S", "firstName": "Sonia", "lastName": "Bellini", "initials": "S"}, {"fullName": "Bizarro A", "firstName": "Alessandra", "lastName": "Bizarro", "initials": "A"}, {"fullName": "Blesa R", "firstName": "Rafael", "lastName": "Blesa", "initials": "R"}, {"fullName": "Boada M", "firstName": "Merc\u00e8", "lastName": "Boada", "initials": "M"}, {"fullName": "Boschi S", "firstName": "Silvia", "lastName": "Boschi", "initials": "S"}, {"fullName": "Boss\u00f9 P", "firstName": "Paola", "lastName": "Boss\u00f9", "initials": "P"}, {"fullName": "Br\u00e5then G", "firstName": "Geir", "lastName": "Br\u00e5then", "initials": "G"}, {"fullName": "Bresner C", "firstName": "Catherine", "lastName": "Bresner", "initials": "C"}, {"fullName": "Brodaty H", "firstName": "Henry", "lastName": "Brodaty", "initials": "H"}, {"fullName": "Brookes KJ", "firstName": "Keeley J", "lastName": "Brookes", "initials": "KJ"}, {"fullName": "Buiza-Rueda D", "firstName": "Dolores", "lastName": "Buiza-Rueda", "initials": "D"}, {"fullName": "B\u00fbrger K", "firstName": "Katharina", "lastName": "B\u00fbrger", "initials": "K"}, {"fullName": "Burholt V", "firstName": "Vanessa", "lastName": "Burholt", "initials": "V"}, {"fullName": "Calero M", "firstName": "Miguel", "lastName": "Calero", "initials": "M"}, {"fullName": "Chene G", "firstName": "Genevi\u00e8ve", "lastName": "Chene", "initials": "G"}, {"fullName": "Carracedo \u00c1", "firstName": "\u00c1ngel", "lastName": "Carracedo", "initials": "\u00c1"}, {"fullName": "Cecchetti R", "firstName": "Roberta", "lastName": "Cecchetti", "initials": "R"}, {"fullName": "Cervera-Carles L", "firstName": "Laura", "lastName": "Cervera-Carles", "initials": "L"}, {"fullName": "Charbonnier C", "firstName": "Camille", "lastName": "Charbonnier", "initials": "C"}, {"fullName": "Chillotti C", "firstName": "Caterina", "lastName": "Chillotti", "initials": "C"}, {"fullName": "Ciccone S", "firstName": "Simona", "lastName": "Ciccone", "initials": "S"}, {"fullName": "Claassen JAHR", "firstName": "Jurgen A H R", "lastName": "Claassen", "initials": "JAHR"}, {"fullName": "Clarimon J", "firstName": "Jordi", "lastName": "Clarimon", "initials": "J"}, {"fullName": "Clark C", "firstName": "Christopher", "lastName": "Clark", "initials": "C"}, {"fullName": "Conti E", "firstName": "Elisa", "lastName": "Conti", "initials": "E"}, {"fullName": "Corma-G\u00f3mez A", "firstName": "Ana\u00efs", "lastName": "Corma-G\u00f3mez", "initials": "A"}, {"fullName": "Giuffr\u00e8 GM", "firstName": "Guido Maria", "lastName": "Giuffr\u00e8", "initials": "GM"}, {"fullName": "Custodero C", "firstName": "Carlo", "lastName": "Custodero", "initials": "C"}, {"fullName": "Daian D", "firstName": "Delphine", "lastName": "Daian", "initials": "D"}, {"fullName": "Dardiotis E", "firstName": "Efthimios", "lastName": "Dardiotis", "initials": "E"}, {"fullName": "Dartigues JF", "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois", "lastName": "Dartigues", "initials": "JF"}, {"fullName": "de Deyn PP", "firstName": "Peter Paul", "lastName": "de Deyn", "initials": "PP"}, {"fullName": "Del Ser T", "firstName": "Teodoro", "lastName": "Del Ser", "initials": "T"}, {"fullName": "Denning N", "firstName": "Nicola", "lastName": "Denning", "initials": "N"}, {"fullName": "Diehl-Schmid J", "firstName": "Janine", "lastName": "Diehl-Schmid", "initials": "J"}, {"fullName": "Diez-Fairen M", "firstName": "M\u00f3nica", "lastName": "Diez-Fairen", "initials": "M"}, {"fullName": "Rossi PD", "firstName": "Paolo Dionigi", "lastName": "Rossi", "initials": "PD"}, {"fullName": "Djurovic S", "firstName": "Srdjan", "lastName": "Djurovic", "initials": "S"}, {"fullName": "Duron E", "firstName": "Emmanuelle", "lastName": "Duron", "initials": "E"}, {"fullName": "Engelborghs S", "firstName": "Sebastiaan", "lastName": "Engelborghs", "initials": "S"}, {"fullName": "Bl\u00e1zquez J", "firstName": "Josep", "lastName": "Bl\u00e1zquez", "initials": "J"}, {"fullName": "Ewers M", "firstName": "Michael", "lastName": "Ewers", "initials": "M"}, {"fullName": "Fabrizio T", "firstName": "Tagliavini", "lastName": "Fabrizio", "initials": "T"}, {"fullName": "Nielsen SF", "firstName": "Sune Fallgaard", "lastName": "Nielsen", "initials": "SF"}, {"fullName": "Farotti L", "firstName": "Lucia", "lastName": "Farotti", "initials": "L"}, {"fullName": "Fenoglio C", "firstName": "Chiara", "lastName": "Fenoglio", "initials": "C"}, {"fullName": "Fern\u00e1ndez-Fuertes M", "firstName": "Marta", "lastName": "Fern\u00e1ndez-Fuertes", "initials": "M"}, {"fullName": "Ferreira CB", "firstName": "Catarina B", "lastName": "Ferreira", "initials": "CB"}, {"fullName": "Ferri E", "firstName": "Evelyn", "lastName": "Ferri", "initials": "E"}, {"fullName": "Fin B", "firstName": "Bertrand", "lastName": "Fin", "initials": "B"}, {"fullName": "Fischer P", "firstName": "Peter", "lastName": "Fischer", "initials": "P"}, {"fullName": "Fladby T", "firstName": "Tormod", "lastName": "Fladby", "initials": "T"}, {"fullName": "Flie\u00dfbach K", "firstName": "Klaus", "lastName": "Flie\u00dfbach", "initials": "K"}, {"fullName": "Fortea J", "firstName": "Juan", "lastName": "Fortea", "initials": "J"}, {"fullName": "Foroud TM", "firstName": "Tatiana M", "lastName": "Foroud", "initials": "TM"}, {"fullName": "Fostinelli S", "firstName": "Silvia", "lastName": "Fostinelli", "initials": "S"}, {"fullName": "Fox NC", "firstName": "Nick C", "lastName": "Fox", "initials": "NC"}, {"fullName": "Franco-Mac\u00edas E", "firstName": "Emlio", "lastName": "Franco-Mac\u00edas", "initials": "E"}, {"fullName": "Frank-Garc\u00eda A", "firstName": "Ana", "lastName": "Frank-Garc\u00eda", "initials": "A"}, {"fullName": "Froelich L", "firstName": "Lutz", "lastName": "Froelich", "initials": "L"}, {"fullName": "Garc\u00eda-Alberca JM", "firstName": "Jose Maria", "lastName": "Garc\u00eda-Alberca", "initials": "JM"}, {"fullName": "Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez P", "firstName": "Pablo", "lastName": "Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez", "initials": "P"}, {"fullName": "Garcia-Madrona S", "firstName": "Sebastian", "lastName": "Garcia-Madrona", "initials": "S"}, {"fullName": "Garcia-Ribas G", "firstName": "Guillermo", "lastName": "Garcia-Ribas", "initials": "G"}, {"fullName": "Giegling I", "firstName": "Ina", "lastName": "Giegling", "initials": "I"}, {"fullName": "Giorgio G", "firstName": "Giaccone", "lastName": "Giorgio", "initials": "G"}, {"fullName": "Goldhardt O", "firstName": "Oliver", "lastName": "Goldhardt", "initials": "O"}, {"fullName": "Gonz\u00e1lez-P\u00e9rez A", "firstName": "Antonio", "lastName": "Gonz\u00e1lez-P\u00e9rez", "initials": "A"}, {"fullName": "Grande G", "firstName": "Giulia", "lastName": "Grande", "initials": "G"}, {"fullName": "Green E", "firstName": "Emma", "lastName": "Green", "initials": "E"}, {"fullName": "Guetta-Baranes T", "firstName": "Tamar", "lastName": "Guetta-Baranes", "initials": "T"}, {"fullName": "Haapasalo A", "firstName": "Annakaisa", "lastName": "Haapasalo", "initials": "A"}, {"fullName": "Hadjigeorgiou G", "firstName": "Georgios", "lastName": "Hadjigeorgiou", "initials": "G"}, {"fullName": "Hampel H", "firstName": "Harald", "lastName": "Hampel", "initials": "H"}, {"fullName": "Hardy J", "firstName": "John", "lastName": "Hardy", "initials": "J"}, {"fullName": "Hartmann AM", "firstName": "Annette M", "lastName": "Hartmann", "initials": "AM"}, {"fullName": "Leonenko G", "firstName": "Ganna", "lastName": "Leonenko", "initials": "G"}, {"fullName": "Harwood J", "firstName": "Janet", "lastName": "Harwood", "initials": "J"}, {"fullName": "Helisalmi S", "firstName": "Seppo", "lastName": "Helisalmi", "initials": "S"}, {"fullName": "Heneka MT", "firstName": "Michael T", "lastName": "Heneka", "initials": "MT"}, {"fullName": "Hern\u00e1ndez I", "firstName": "Isabel", "lastName": "Hern\u00e1ndez", "initials": "I"}, {"fullName": "Herrmann MJ", "firstName": "Martin J", "lastName": "Herrmann", "initials": "MJ"}, {"fullName": "Hoffmann P", "firstName": "Per", "lastName": "Hoffmann", "initials": "P"}, {"fullName": "Holmes C", "firstName": "Clive", "lastName": "Holmes", "initials": "C"}, {"fullName": "Vilas RH", "firstName": "Raquel Huerto", "lastName": "Vilas", "initials": "RH"}, {"fullName": "Hulsman M", "firstName": "Marc", "lastName": "Hulsman", "initials": "M"}, {"fullName": "Jan Biessels G", "firstName": "Geert", "lastName": "Jan Biessels", "initials": "G"}, {"fullName": "Johansson C", "firstName": "Charlotte", "lastName": "Johansson", "initials": "C"}, {"fullName": "Kilander L", "firstName": "Lena", "lastName": "Kilander", "initials": "L"}, {"fullName": "St\u00e5hlbom AK", "firstName": "Anne Kinhult", "lastName": "St\u00e5hlbom", "initials": "AK"}, {"fullName": "Kivipelto M", "firstName": "Miia", "lastName": "Kivipelto", "initials": "M"}, {"fullName": "Koivisto A", "firstName": "Anne", "lastName": "Koivisto", "initials": "A"}, {"fullName": "Kornhuber J", "firstName": "Johannes", "lastName": "Kornhuber", "initials": "J"}, {"fullName": "Kosmidis MH", "firstName": "Mary H", "lastName": "Kosmidis", "initials": "MH"}, {"fullName": "Lage C", "firstName": "Carmen", "lastName": "Lage", "initials": "C"}, {"fullName": "Laukka EJ", "firstName": "Erika J", "lastName": "Laukka", "initials": "EJ"}, {"fullName": "Lauria A", "firstName": "Alessandra", "lastName": "Lauria", "initials": "A"}, {"fullName": "Lehtisalo J", "firstName": "Jenni", "lastName": "Lehtisalo", "initials": "J"}, {"fullName": "Lerch O", "firstName": "Ondrej", "lastName": "Lerch", "initials": "O"}, {"fullName": "Lle\u00f3 A", "firstName": "Alberto", "lastName": "Lle\u00f3", "initials": "A"}, {"fullName": "de Munain AL", "firstName": "Adolfo Lopez", "lastName": "de Munain", "initials": "AL"}, {"fullName": "Love S", "firstName": "Seth", "lastName": "Love", "initials": "S"}, {"fullName": "L\u00f6wemark M", "firstName": "Malin", "lastName": "L\u00f6wemark", "initials": "M"}, {"fullName": "Luckcuck L", "firstName": "Lauren", "lastName": "Luckcuck", "initials": "L"}, {"fullName": "Mac\u00edas J", "firstName": "Juan", "lastName": "Mac\u00edas", "initials": "J"}, {"fullName": "MacLeod CA", "firstName": "Catherine A", "lastName": "MacLeod", "initials": "CA"}, {"fullName": "Maier W", "firstName": "Wolfgang", "lastName": "Maier", "initials": "W"}, {"fullName": "Mangialasche F", "firstName": "Francesca", "lastName": "Mangialasche", "initials": "F"}, {"fullName": "Marco S", "firstName": "Spallazzi", "lastName": "Marco", "initials": "S"}, {"fullName": "Marqui\u00e9 M", "firstName": "Marta", "lastName": "Marqui\u00e9", "initials": "M"}, {"fullName": "Marshall R", "firstName": "Rachel", "lastName": "Marshall", "initials": "R"}, {"fullName": "Montes AM", "firstName": "Angel Mart\u00edn", "lastName": "Montes", "initials": "AM"}, {"fullName": "Rodr\u00edguez CM", "firstName": "Carmen Mart\u00ednez", "lastName": "Rodr\u00edguez", "initials": "CM"}, {"fullName": "Mead S", "firstName": "Simon", "lastName": "Mead", "initials": "S"}, {"fullName": "Medina M", "firstName": "Miguel", "lastName": "Medina", "initials": "M"}, {"fullName": "Meggy A", "firstName": "Alun", "lastName": "Meggy", "initials": "A"}, {"fullName": "Mendoza S", "firstName": "Silvia", "lastName": "Mendoza", "initials": "S"}, {"fullName": "Men\u00e9ndez-Gonz\u00e1lez M", "firstName": "Manuel", "lastName": "Men\u00e9ndez-Gonz\u00e1lez", "initials": "M"}, {"fullName": "Mol M", "firstName": "Merel", "lastName": "Mol", "initials": "M"}, {"fullName": "Montrreal L", "firstName": "Laura", "lastName": "Montrreal", "initials": "L"}, {"fullName": "Morgan K", "firstName": "Kevin", "lastName": "Morgan", "initials": "K"}, {"fullName": "N\u00f6then MM", "firstName": "Markus M", "lastName": "N\u00f6then", "initials": "MM"}, {"fullName": "Ngandu T", "firstName": "Tiia", "lastName": "Ngandu", "initials": "T"}, {"fullName": "Nordestgaard BG", "firstName": "B\u00f8rge G", "lastName": "Nordestgaard", "initials": "BG"}, {"fullName": "Olaso R", "firstName": "Robert", "lastName": "Olaso", "initials": "R"}, {"fullName": "Orellana A", "firstName": "Adelina", "lastName": "Orellana", "initials": "A"}, {"fullName": "Orsini M", "firstName": "Michela", "lastName": "Orsini", "initials": "M"}, {"fullName": "Capdevila M", "firstName": "Maria", "lastName": "Capdevila", "initials": "M"}, {"fullName": "Padovani A", "firstName": "Alessandro", "lastName": "Padovani", "initials": "A"}, {"fullName": "Paolo C", "firstName": "Caffarra", "lastName": "Paolo", "initials": "C"}, {"fullName": "Martinez-Lucas M", "firstName": "Marta", "lastName": "Martinez-Lucas", "initials": "M"}, {"fullName": "Pericard P", "firstName": "Pierre", "lastName": "Pericard", "initials": "P"}, {"fullName": "Pineda JA", "firstName": "Juan A", "lastName": "Pineda", "initials": "JA"}, {"fullName": "Pisanu C", "firstName": "Claudia", "lastName": "Pisanu", "initials": "C"}, {"fullName": "Polak T", "firstName": "Thomas", "lastName": "Polak", "initials": "T"}, {"fullName": "Posthuma D", "firstName": "Danielle", "lastName": "Posthuma", "initials": "D"}, {"fullName": "Priller J", "firstName": "Josef", "lastName": "Priller", "initials": "J"}, {"fullName": "Puerta R", "firstName": "Raquel", "lastName": "Puerta", "initials": "R"}, {"fullName": "Quenez O", "firstName": "Olivier", "lastName": "Quenez", "initials": "O"}, {"fullName": "Quintela I", "firstName": "In\u00e9s", "lastName": "Quintela", "initials": "I"}, {"fullName": "R\u00e1bano A", "firstName": "Alberto", "lastName": "R\u00e1bano", "initials": "A"}, {"fullName": "Reinders MJT", "firstName": "Marcel J T", "lastName": "Reinders", "initials": "MJT"}, {"fullName": "Riederer P", "firstName": "Peter", "lastName": "Riederer", "initials": "P"}, {"fullName": "Oliv\u00e9 C", "firstName": "Claudia", "lastName": "Oliv\u00e9", "initials": "C"}, {"fullName": "Rongve A", "firstName": "Arvid", "lastName": "Rongve", "initials": "A"}, {"fullName": "Allende IR", "firstName": "Irene Rosas", "lastName": "Allende", "initials": "IR"}, {"fullName": "Rosende-Roca M", "firstName": "Mait\u00e9e", "lastName": "Rosende-Roca", "initials": "M"}, {"fullName": "Royo JL", "firstName": "Jose Luis", "lastName": "Royo", "initials": "JL"}, {"fullName": "Rubino E", "firstName": "Elisa", "lastName": "Rubino", "initials": "E"}, {"fullName": "S\u00e1ez ME", "firstName": "Mar\u00eda Eugenia", "lastName": "S\u00e1ez", "initials": "ME"}, {"fullName": "Sakka P", "firstName": "Paraskevi", "lastName": "Sakka", "initials": "P"}, {"fullName": "Saltvedt I", "firstName": "Ingvild", "lastName": "Saltvedt", "initials": "I"}, {"fullName": "Garc\u00eda-Gutierrez F", "firstName": "Fernando", "lastName": "Garc\u00eda-Gutierrez", "initials": "F"}, {"fullName": "S\u00e1nchez-Arjona MB", "firstName": "Mar\u00eda Bernal", "lastName": "S\u00e1nchez-Arjona", "initials": "MB"}, {"fullName": "Sanchez-Garcia F", "firstName": "Florentino", "lastName": "Sanchez-Garcia", "initials": "F"}, {"fullName": "S\u00e1nchez-Juan P", "firstName": "Pascual", "lastName": "S\u00e1nchez-Juan", "initials": "P"}, {"fullName": "S\u00e1nchez-Valle R", "firstName": "Raquel", "lastName": "S\u00e1nchez-Valle", "initials": "R"}, {"fullName": "Sando SB", "firstName": "Sigrid B", "lastName": "Sando", "initials": "SB"}, {"fullName": "Scamosci M", "firstName": "Michela", "lastName": "Scamosci", "initials": "M"}, {"fullName": "Scarpini E", "firstName": "Elio", "lastName": "Scarpini", "initials": "E"}, {"fullName": "Scherer M", "firstName": "Martin", "lastName": "Scherer", "initials": "M"}, {"fullName": "Schmid M", "firstName": "Matthias", "lastName": "Schmid", "initials": "M"}, {"fullName": "Schott JM", "firstName": "Jonathan M", "lastName": "Schott", "initials": "JM"}, {"fullName": "Selb\u00e6k G", "firstName": "Geir", "lastName": "Selb\u00e6k", "initials": "G"}, {"fullName": "Shadrin AA", "firstName": "Alexey A", "lastName": "Shadrin", "initials": "AA"}, {"fullName": "Skrobot O", "firstName": "Olivia", "lastName": "Skrobot", "initials": "O"}, {"fullName": "Solomon A", "firstName": "Alina", "lastName": "Solomon", "initials": "A"}, {"fullName": "Sorbi S", "firstName": "Sandro", "lastName": "Sorbi", "initials": "S"}, {"fullName": "Sotolongo-Grau O", "firstName": "Oscar", "lastName": "Sotolongo-Grau", "initials": "O"}, {"fullName": "Spottke A", "firstName": "Annika", "lastName": "Spottke", "initials": "A"}, {"fullName": "Stordal E", "firstName": "Eystein", "lastName": "Stordal", "initials": "E"}, {"fullName": "Miguel A", "firstName": "Andrea", "lastName": "Miguel", "initials": "A"}, {"fullName": "T\u00e1rraga L", "firstName": "Llu\u00eds", "lastName": "T\u00e1rraga", "initials": "L"}, {"fullName": "Tes\u00ed N", "firstName": "Niccolo", "lastName": "Tes\u00ed", "initials": "N"}, {"fullName": "Thalamuthu A", "firstName": "Anbupalam", "lastName": "Thalamuthu", "initials": "A"}, {"fullName": "Thomas T", "firstName": "Tegos", "lastName": "Thomas", "initials": "T"}, {"fullName": "Traykov L", "firstName": "Latchezar", "lastName": "Traykov", "initials": "L"}, {"fullName": "Tybj\u00e6rg-Hansen A", "firstName": "Anne", "lastName": "Tybj\u00e6rg-Hansen", "initials": "A"}, {"fullName": "Uitterlinden A", "firstName": "Andre", "lastName": "Uitterlinden", "initials": "A", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7276-3387"}}, {"fullName": "Ullgren A", "firstName": "Abbe", "lastName": "Ullgren", "initials": "A"}, {"fullName": "Ulstein I", "firstName": "Ingun", "lastName": "Ulstein", "initials": "I"}, {"fullName": "Valero S", "firstName": "Sergi", "lastName": "Valero", "initials": "S"}, {"fullName": "Van Broeckhoven C", "firstName": "Christine", "lastName": "Van Broeckhoven", "initials": "C"}, {"fullName": "Van Dongen J", "firstName": "Jasper", "lastName": "Van Dongen", "initials": "J"}, {"fullName": "van Rooij J", "firstName": "Jeroen", "lastName": "van Rooij", "initials": "J", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9754-073X"}}, {"fullName": "Vandenberghe R", "firstName": "Rik", "lastName": "Vandenberghe", "initials": "R"}, {"fullName": "Vidal JS", "firstName": "Jean-Sebastian", "lastName": "Vidal", "initials": "JS"}, {"fullName": "Vita MG", "firstName": "Maria Gabriella", "lastName": "Vita", "initials": "MG"}, {"fullName": "Vogelgsang J", "firstName": "Jonathan", "lastName": "Vogelgsang", "initials": "J"}, {"fullName": "Wagner M", "firstName": "Michael", "lastName": "Wagner", "initials": "M"}, {"fullName": "Wallon D", "firstName": "David", "lastName": "Wallon", "initials": "D"}, {"fullName": "Weinhold L", "firstName": "Leonie", "lastName": "Weinhold", "initials": "L"}, {"fullName": "Windle G", "firstName": "Gill", "lastName": "Windle", "initials": "G"}, {"fullName": "Woods B", "firstName": "Bob", "lastName": "Woods", "initials": "B"}, {"fullName": "Yannakoulia M", "firstName": "Mary", "lastName": "Yannakoulia", "initials": "M"}, {"fullName": "Zulaica M", "firstName": "Miren", "lastName": "Zulaica", "initials": "M"}, {"fullName": "Ghanbari M", "firstName": "Mohsen", "lastName": "Ghanbari", "initials": "M"}, {"fullName": "Sachdev P", "firstName": "Perminder", "lastName": "Sachdev", "initials": "P"}, {"fullName": "Mather K", "firstName": "Karen", "lastName": "Mather", "initials": "K"}, {"fullName": "Ikram MA", "firstName": "Mohammad Arfan", "lastName": "Ikram", "initials": "MA"}]}, "authorIdList": {"authorId": [{"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-5200-3164"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-5466-8370"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-5722-3967"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-6680-2725"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-7415-7607"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-7742-677X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-8505-7265"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-8675-7968"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-8766-6224"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-8789-5676"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9009-2356"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9088-234X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9338-9040"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9391-7800"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9540-8700"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9754-073X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9868-5033"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0001-9880-9788"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0072-5410"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0283-2332"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0531-6309"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0615-3580"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0654-387X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-0660-0950"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1046-6408"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1080-3726"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1191-5893"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1240-7874"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1395-8571"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1432-313X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-1916-2523"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2072-8010"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2148-381X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2374-9204"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2612-1797"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-2785-9937"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3403-2313"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3835-9639"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-3885-1199"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-4069-0259"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-4461-3568"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-6083-2402"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-6477-1117"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7276-3387"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7493-8777"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7542-1139"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7688-3087"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-7691-1957"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-8524-0315"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-8944-1771"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-9111-1712"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-9284-5953"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0002-9889-3606"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0125-5403"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0568-2998"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0729-5246"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0829-7817"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-0870-9412"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1057-465X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1492-5330"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1606-8643"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1656-302X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1759-6990"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-1784-5483"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2442-4476"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2589-6440"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2617-3009"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2633-2495"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2656-8748"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-2951-6644"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-3423-2021"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-3484-9531"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-3566-5494"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4068-8578"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4084-5027"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4321-6090"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4932-7429"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4991-763X"}, {"@type": "ORCID", "#text": "0009-0004-3412-3997"}]}, "dataLinksTagsList": {"dataLinkstag": ["altmetrics", "supporting_data"]}, "journalInfo": {"issue": "1", "volume": "16", "journalIssueId": "3968953", "dateOfPublication": "2025 Jul", "monthOfPublication": "7", "yearOfPublication": "2025", "printPublicationDate": "2025-07-01", "journal": {"title": "Nature communications", "ISOAbbreviation": "Nat Commun", "medlineAbbreviation": "Nat Commun", "NLMid": "101528555", "ISSN": "2041-1723", "ESSN": "2041-1723"}}, "pubYear": "2025", "pageInfo": "6726", "abstractText": "Traditional statistical approaches have advanced our understanding of the genetics of complex diseases, yet are limited to linear additive models. Here we applied machine learning (ML) to genome-wide data from 41,686 individuals in the largest European consortium on Alzheimer's disease (AD) to investigate the effectiveness of various ML algorithms in replicating known findings, discovering novel loci, and predicting individuals at risk. We utilised Gradient Boosting Machines (GBMs), biological pathway-informed Neural Networks (NNs), and Model-based Multifactor Dimensionality Reduction (MB-MDR) models. ML approaches successfully captured all genome-wide significant genetic variants identified in the training set and 22% of associations from larger meta-analyses. They highlight 6 novel loci which replicate in an external dataset, including variants which map to ARHGAP25, LY6H, COG7, SOD1 and ZNF597. They further identify novel association in AP4E1, refining the genetic landscape of the known SPPL2A locus. Our results demonstrate that machine learning methods can achieve predictive performance comparable to classical approaches in genetic epidemiology and have the potential to uncover novel loci that remain undetected by traditional GWAS. These insights provide a complementary avenue for advancing the understanding of AD genetics.", "affiliation": "School of Medicine, Cardiff University, Cardiff, UK.", "publicationStatus": "epublish", "language": "eng", "pubModel": "Electronic", "pubTypeList": {"pubType": ["research-article", "Journal Article"]}, "grantsList": {"grant": [{"grantId": "09150171910068", "agency": "ZonMw", "orderIn": "0"}, {"grantId": "UK DRI-3206", "agency": "Medical Research Council", "orderIn": "0"}]}, "meshHeadingList": {"meshHeading": [{"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "Humans"}, {"majorTopic_YN": "Y", "descriptorName": "Alzheimer Disease", "meshQualifierList": {"meshQualifier": {"abbreviation": "GE", "qualifierName": "genetics", "majorTopic_YN": "N"}}}, {"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "Genetic Predisposition to Disease"}, {"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "GTPase-Activating Proteins", "meshQualifierList": {"meshQualifier": {"abbreviation": "GE", "qualifierName": "genetics", "majorTopic_YN": "N"}}}, {"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "Polymorphism, Single Nucleotide"}, {"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "Algorithms"}, {"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "Genome-Wide Association Study"}, {"majorTopic_YN": "Y", "descriptorName": "Machine Learning"}, {"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "Neural Networks, Computer"}]}, "chemicalList": {"chemical": {"name": "GTPase-Activating Proteins", "registryNumber": "0"}}, "subsetList": {"subset": {"code": "IM", "name": "Index Medicus"}}, "fullTextUrlList": {"fullTextUrl": [{"availability": "Open access", "availabilityCode": "OA", "documentStyle": "pdf", "site": "Unpaywall", "url": "https://www.nature.com/articles/s41467-025-61650-z.pdf"}, {"availability": "Subscription required", "availabilityCode": "S", "documentStyle": "doi", "site": "DOI", "url": "https://doi.org/10.1038/s41467-025-61650-z"}, {"availability": "Open access", "availabilityCode": "OA", "documentStyle": "html", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12280214"}, {"availability": "Open access", "availabilityCode": "OA", "documentStyle": "pdf", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12280214?pdf=render"}]}, "isOpenAccess": "Y", "inEPMC": "Y", "inPMC": "Y", "hasPDF": "Y", "hasBook": "N", "hasSuppl": "Y", "citedByCount": "1", "hasData": "Y", "hasReferences": "Y", "hasTextMinedTerms": "Y", "hasDbCrossReferences": "N", "hasLabsLinks": "Y", "license": "cc by", "hasEvaluations": "N", "authMan": "N", "epmcAuthMan": "N", "nihAuthMan": "N", "hasTMAccessionNumbers": "Y", "tmAccessionTypeList": {"accessionType": "refsnp"}, "dateOfCompletion": "2025-07-21", "dateOfCreation": "2025-07-21", "firstIndexDate": "2025-07-22", "fullTextReceivedDate": "2025-07-24", "dateOfRevision": "2025-09-04", "electronicPublicationDate": "2025-07-22", "firstPublicationDate": "2025-07-22"}, "PMC12344509": {"downloaded": true, "pdfdownloaded": false, "jsondownloaded": true, "csvmade": false, "htmlmade": false, "id": "PMC12344509", "source": "PMC", "pmcid": "PMC12344509", "fullTextIdList": {"fullTextId": "PMC12344509"}, "title": "Analysis and Mapping of Machine Learning in the Context of Diabetes", "authorString": "Ghamgosar A, Nemati\u2010Anaraki L, Zarghani M, Bazri H, Ahmadian L, Galavi Z, Norouzi S.", "authorList": {"author": [{"fullName": "Ghamgosar A", "firstName": "Arezoo", "lastName": "Ghamgosar", "initials": "A", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Guilan University of Medical Sciences"}}}, {"fullName": "Nemati\u2010Anaraki L", "firstName": "Leila", "lastName": "Nemati\u2010Anaraki", "initials": "L", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Iran University of Medical Sciences"}}}, {"fullName": "Zarghani M", "firstName": "Maryam", "lastName": "Zarghani", "initials": "M", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Hamadan University of Medical Sciences"}}}, {"fullName": "Bazri H", "firstName": "Hooman", "lastName": "Bazri", "initials": "H", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Islamic Azad University"}}}, {"fullName": "Ahmadian L", "firstName": "Leila", "lastName": "Ahmadian", "initials": "L", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Kerman University of Medical Sciences"}}}, {"fullName": "Galavi Z", "firstName": "Zahra", "lastName": "Galavi", "initials": "Z", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Zabol University of Medical Sciences"}}}, {"fullName": "Norouzi S", "firstName": "Somaye", "lastName": "Norouzi", "initials": "S", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Sabzevar University of Medical Sciences"}}}]}, "journalInfo": {"issue": "8", "volume": "8", "journalIssueId": "3984812", "dateOfPublication": "2025 Aug", "monthOfPublication": "8", "yearOfPublication": "2025", "printPublicationDate": "2025-08-01", "journal": {"title": "Health science reports", "ISOAbbreviation": "Health Sci Rep", "medlineAbbreviation": "Health Sci Rep", "NLMid": "101728855", "ISSN": "2398-8835", "ESSN": "2398-8835"}}, "pubYear": "2025", "language": "eng", "pubModel": "Undetermined", "pubTypeList": {"pubType": ["research-article", "Journal Article"]}, "keywordList": {"keyword": ["Artificial intelligence", "Prediction model", "Diabetes", "Machine Learning", "Bibliometric Analysis"]}, "fullTextUrlList": {"fullTextUrl": [{"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "html", "site": "PubMedCentral", "url": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC12344509/?tool=EBI"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "pdf", "site": "PubMedCentral", "url": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC12344509/pdf/?tool=EBI"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "html", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12344509"}, {"availability": "Free", "availabilityCode": "F", "documentStyle": "pdf", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12344509?pdf=render"}]}, "isOpenAccess": "Y", "inEPMC": "Y", "inPMC": "Y", "hasPDF": "Y", "hasBook": "N", "hasSuppl": "N", "citedByCount": "0", "hasData": "N", "hasReferences": "N", "hasTextMinedTerms": "N", "hasDbCrossReferences": "N", "hasLabsLinks": "N", "license": "cc by-nc", "hasEvaluations": "N", "authMan": "N", "epmcAuthMan": "N", "nihAuthMan": "N", "hasTMAccessionNumbers": "N", "dateOfCreation": "2025-08-15", "firstIndexDate": "2025-08-15", "fullTextReceivedDate": "2025-08-15", "dateOfRevision": "2025-08-16", "electronicPublicationDate": "2025-08-01", "firstPublicationDate": "2025-08-01"}, "PMC12307702": {"downloaded": true, "pdfdownloaded": false, "jsondownloaded": true, "csvmade": false, "htmlmade": false, "id": "40730596", "source": "MED", "pmid": "40730596", "pmcid": "PMC12307702", "fullTextIdList": {"fullTextId": "PMC12307702"}, "doi": "10.1038/s41598-025-08778-6", "title": "Comparing non-machine learning vs. machine learning methods for Ki67 scoring in gastrointestinal neuroendocrine tumors.", "authorString": "Mola N, Weishaupt H, Krasontovitsch V, Hodneland E, Leh S.", "authorList": {"author": [{"fullName": "Mola N", "firstName": "Nazanin", "lastName": "Mola", "initials": "N", "authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4644-7919"}, "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Pathology, Haukeland University Hospital, Post Office Box 1400, 5021, Bergen, Norway. Nazanin.mola@ihelse.net."}, {"affiliation": "Department of Clinical Medicine, Faculty of Medicine, University of Bergen, Bergen, Norway. Nazanin.mola@ihelse.net."}]}}, {"fullName": "Weishaupt H", "firstName": "Hrafn", "lastName": "Weishaupt", "initials": "H", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Pathology, Haukeland University Hospital, Post Office Box 1400, 5021, Bergen, Norway."}}}, {"fullName": "Krasontovitsch V", "firstName": "Valentin", "lastName": "Krasontovitsch", "initials": "V", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Medical Genetics, Haukeland University Hospital, Bergen, Norway."}}}, {"fullName": "Hodneland E", "firstName": "Erlend", "lastName": "Hodneland", "initials": "E", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Mathematics, University of Bergen, Bergen, Norway."}, {"affiliation": "Department of Research and Development, Haukeland University Hospital, Bergen, Norway."}, {"affiliation": "Mohn Medical Imaging and Visualization Centre, Haukeland University Hospital, Bergen, Norway."}]}}, {"fullName": "Leh S", "firstName": "Sabine", "lastName": "Leh", "initials": "S", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Department of Pathology, Haukeland University Hospital, Post Office Box 1400, 5021, Bergen, Norway."}, {"affiliation": "Department of Clinical Medicine, Faculty of Medicine, University of Bergen, Bergen, Norway."}]}}]}, "authorIdList": {"authorId": {"@type": "ORCID", "#text": "0000-0003-4644-7919"}}, "dataLinksTagsList": {"dataLinkstag": ["altmetrics", "supporting_data"]}, "journalInfo": {"issue": "1", "volume": "15", "journalIssueId": "3968958", "dateOfPublication": "2025 Jul", "monthOfPublication": "7", "yearOfPublication": "2025", "printPublicationDate": "2025-07-01", "journal": {"title": "Scientific reports", "ISOAbbreviation": "Sci Rep", "medlineAbbreviation": "Sci Rep", "NLMid": "101563288", "ISSN": "2045-2322", "ESSN": "2045-2322"}}, "pubYear": "2025", "pageInfo": "27700", "abstractText": "The Ki67 score is a crucial prognostic biomarker for neuroendocrine tumors, but its manual assessment is labor-intensive, requiring the counting of 500-2,000 cells in hotspots. Digital image analysis could streamline this process, yet few comprehensive comparisons exist between different tools. We compared a non-machine learning (non-ML) tool (ImageScope, Leica Biosystems) with a machine learning (ML) tool (Aiforia Create, Aiforia Technologies) on Ki67-stained slides from 10 low proliferative neuroendocrine tumor cases (Ki67 score\u2009<\u20095%, eight regions per slide). Performance metrics based on the coordinates of detected cells were used to assess the capability of image analysis tools to detect (i) total and (ii) Ki67 positive tumor cells, and consequently calculate the (iii) Ki67 score. Manual scoring by an experienced pathologist was used as the reference standard. The ML compared to the non-ML tool showed better performance metrics (F-score 0.90 vs. 0.74) in detecting the tumor cells. Also, the ML tool had a higher agreement with the reference standard in detecting tumor cells (ICC 0.91 vs. 0.62), Ki67 positive tumor cells (ICC 0.70 vs. 0.24), and the Ki67 score (ICC 0.86 vs. 0.45). Our findings highlight the enhanced accuracy of ML-based image analysis in detecting the correct tumor cells, outperforming traditional methods.", "affiliation": "Department of Pathology, Haukeland University Hospital, Post Office Box 1400, 5021, Bergen, Norway. Nazanin.mola@ihelse.net.", "publicationStatus": "epublish", "language": "eng", "pubModel": "Electronic", "pubTypeList": {"pubType": ["Comparative Study", "research-article", "Journal Article"]}, "grantsList": {"grant": {"agency": "University of Bergen", "orderIn": "0"}}, "meshHeadingList": {"meshHeading": [{"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "Humans"}, {"majorTopic_YN": "Y", "descriptorName": "Neuroendocrine Tumors", "meshQualifierList": {"meshQualifier": [{"abbreviation": "DI", "qualifierName": "diagnosis", "majorTopic_YN": "N"}, {"abbreviation": "ME", "qualifierName": "metabolism", "majorTopic_YN": "N"}, {"abbreviation": "PA", "qualifierName": "pathology", "majorTopic_YN": "N"}]}}, {"majorTopic_YN": "Y", "descriptorName": "Gastrointestinal Neoplasms", "meshQualifierList": {"meshQualifier": [{"abbreviation": "DI", "qualifierName": "diagnosis", "majorTopic_YN": "N"}, {"abbreviation": "ME", "qualifierName": "metabolism", "majorTopic_YN": "N"}, {"abbreviation": "PA", "qualifierName": "pathology", "majorTopic_YN": "N"}]}}, {"majorTopic_YN": "Y", "descriptorName": "Ki-67 Antigen", "meshQualifierList": {"meshQualifier": {"abbreviation": "ME", "qualifierName": "metabolism", "majorTopic_YN": "N"}}}, {"majorTopic_YN": "Y", "descriptorName": "Image Processing, Computer-Assisted", "meshQualifierList": {"meshQualifier": {"abbreviation": "MT", "qualifierName": "methods", "majorTopic_YN": "N"}}}, {"majorTopic_YN": "Y", "descriptorName": "Machine Learning"}, {"majorTopic_YN": "N", "descriptorName": "Biomarkers, Tumor", "meshQualifierList": {"meshQualifier": {"abbreviation": "ME", "qualifierName": "metabolism", "majorTopic_YN": "N"}}}]}, "keywordList": {"keyword": ["Immunohistochemistry", "Image analysis", "Ki67", "Machine Learning", "Neuroendocrine Tumor (Net)", "Intra-observer Agreement"]}, "chemicalList": {"chemical": [{"name": "Ki-67 Antigen", "registryNumber": "0"}, {"name": "Biomarkers, Tumor", "registryNumber": "0"}, {"name": "MKI67 protein, human", "registryNumber": "0"}]}, "subsetList": {"subset": {"code": "IM", "name": "Index Medicus"}}, "fullTextUrlList": {"fullTextUrl": [{"availability": "Subscription required", "availabilityCode": "S", "documentStyle": "doi", "site": "DOI", "url": "https://doi.org/10.1038/s41598-025-08778-6"}, {"availability": "Open access", "availabilityCode": "OA", "documentStyle": "html", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12307702"}, {"availability": "Open access", "availabilityCode": "OA", "documentStyle": "pdf", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC12307702?pdf=render"}]}, "isOpenAccess": "Y", "inEPMC": "Y", "inPMC": "Y", "hasPDF": "Y", "hasBook": "N", "hasSuppl": "Y", "citedByCount": "0", "hasData": "Y", "hasReferences": "Y", "hasTextMinedTerms": "Y", "hasDbCrossReferences": "N", "hasLabsLinks": "Y", "license": "cc by", "hasEvaluations": "N", "authMan": "N", "epmcAuthMan": "N", "nihAuthMan": "N", "hasTMAccessionNumbers": "N", "dateOfCompletion": "2025-07-30", "dateOfCreation": "2025-07-29", "firstIndexDate": "2025-07-30", "fullTextReceivedDate": "2025-08-01", "dateOfRevision": "2025-08-01", "electronicPublicationDate": "2025-07-29", "firstPublicationDate": "2025-07-29"}}}